指數記數法 - 宇宙級數學語言藝術

如果話，0.001秒，或一千分之一秒，係咪好短時間呢 ? 。你按個掣都要0.1秒啦。講緊，係比0.1秒還要快100倍。

人生100年，人類有記錄歷史10000年，地球45億年歷史，宇宙138億年歷史。

但係，如果話，一千多億年，係咪好長時間 ?
時間比宇宙由誕生一刻的歷史更長。

0.001 秒 vs 1000 億年，你話係咪一個接近無限短的時間，和一個接近無限長的時間的分別 ?

換成用指數記數法，用普朗克時間做單位

10^40 （10的40次方）普朗克時間，跟
10^63 （10的63次方）普朗克時間

感覺又如何 ?

10^40 和 10^63，感覺上，分別又大唔大 ?

註 : 普朗克時間，為目前已知的物理學上最短的時間單位。普朗克時間約相等於 10^-44秒 （10的負44次）秒。

所以？

再簡單少少

宇宙138億年，如果將宇宙年齡乘2，大約300億年。即係10^18秒

一個35歲的年青人，佢生存左，大約10^9秒

35年 vs 300億年，相差大唔大 ?

10^9秒，同10^18秒，相差又大唔大 ?

指數記數法，係數學界的終極語言藝術工具。

咪爭咗10^9倍
打少幾個零，方便寫嗰個，又方便睇嗰個啫

對，但感覺上呢 ?

最講邏輯嘅數學你走去講感覺

數學感覺，和數字感覺，係 sales and marketing 的精華。

香港係國際金融中心，成班基金佬，金融佬，金融銷售人員，就係靠呢些數學的感覺及數字的感覺來搵食。

數撚表示已經幾年無用過指數記數法

好多所謂理財顧問，都係靠呢些數學語言藝術，數字藝術搵食

佢地唔駛講大話，冇需任何謊言，單靠呢些數字藝術，已經搵到好多水魚。

身處於世界級金融中心中生活，一定要了解數學感覺，數字感覺。

國際金融大鱷，為左合法，符合道德，唔講大話，唔說謊。

但就最愛運用數字藝術，數學語言藝術，製造數字感覺，哄你買佢的基金，或金融產品。

on99

無撚聊到

睇完 真係想講句

咁所以呢?

未睇過呢條片？理科人必睇

睇完希望你對次方有啲感覺啦

金融語言藝術
例如，買基金，每個月投資1000蚊，擺35年，假設每年10%利息，就可獲357萬元的回報。如果自己儲錢，唔買基金，冇利息的話只有42萬。

九唔搭八
咁所以呢? 鬼唔知複利息增長呀? 你呀媽係女人我都知啦

但班金融基金佬，真係用緊呢招來吸客

我都比幾個銀行佬，嬲個幾次買基金
都係用呢招

具體指數記數法，數學語言藝術在香港的應用

1. 金字塔 式／層壓式推銷計劃
2. 傳銷／直銷的營銷計劃
3. 基金佬／人壽儲蓄保險的銷售計劃
4. 金融從業員的銷售手法

樓主講果樣野我明, 但數學已經比一般感覺更準確
事實係呢D語言偽術行得通, 正正係因為數學普及不足, 學校教屎片

我識一位 ust 理科撚

一次觀星，講開天文野

我同佢講，宇宙大慨10^30mm（10的30次方毫米），佢話，吓，咩宇宙係咁細咋。

但同另一個人講，宇宙930億光年，下，宇宙大成咁，人類好渺小啊。

其實呢D陷阱係中學就要教, 只係中學數學教育著重操練唔著重感受
對摺一百次可以上月球呢D無理由唔知
所以有問題既唔係數學, 係教育問題

另一個看法

宇宙大約10^90原子，不會超過10^120個 （氫原子10^-12米，宇宙10^27米，所以宇宙唔可能超過10^120原子）

朋友 1 :我覺得宇宙應該唔止得咁細，咁少原子

宇宙930億光年，宇宙歷史138億年

朋友 2 : 我覺得宇宙應該冇咁大，930億光年大誇張了

當年就係中學physics老師教天文學時比左呢條片我睇，我先覺得指數好amazing
一般人真係唔容易對指數有感覺

用 10 做 base 此 post 已完啦

數學鳥大龜

不過金融保險佬會用指數呃人咩？有冇例子

數學條撚，呢d只係數字

基金佬，計回報，鐘意用呢些野

平均成本法，又係另一種數學語言藝術

註 : 金融服務，包括股票投資、理財服務、銀行、基金、借貸、保險 等。

數字語言藝術

用 2 做 base 一樣得

0.001秒 vs 1000億年
同

2^135 普朗克時間 vs
2^209 普朗克時間

因為香港教育
講感覺，多數是文科野
完全忽略左，理科上的感覺

其實，識得數學和科學上的感覺，先最重要。

講開情感教育
香港一般人，都覺得係文科野。

而香港情感教育，主要集中在文科 （語文、心理學、社會科學、人文學科、音樂、藝術）

理科（數學和自然科學）上的情感教育，少之有少。大多數人都覺得，理科是邏輯和理性，唔講情感和感受。香港人覺得，特別是數學和物理，係冇感性可言。

目前的理科情感教育，都是主要集中係神經生物學上和分子生物學上，對情感的解釋，例如荷爾蒙影響、腦部神經化學傳導物影響。

理科情感教育，除了在生物化學科外，還要在數學科和物理科上進行。

香港係時候，要開始搞起理科（數學和物理學）的情感教育。

又係你
小學雞學到新野出黎show off

2^30秒 （35歲人）vs
2^60秒 （300億年，超越宇宙歷史時間）

屌你老母係度講廢話浪費我時間

我覺得樓豬係個啱啱接觸科學數學嘅弱智，

起碼明白到當中奧妙，但係又唔夠智力去深入了解

屌，之前你入嚟我個post咁多理論仲覺得你應該係學術中人，應該好有料到
點知係9up大帝

我就話，條條大路通羅馬

Joe哥又係你條柒頭皮
之前柒唔夠？
古有烏大龜教英文
今有Joe2017教理科
不學無術 識少少扮代表就係你呢啲人
數學講感覺？
咩數學語言藝術
根本就係misleading
小學中學教stats都有教咩為之misleading啦

你搞掂你啲行政問題先啦柒頭
pass個CFA就巴鳩閉咁

呢條友中文維基就識
之前學人講quantum野嗰陣
被人用英文term拋一拋就唔撚識應

有冇link

呢下比人串到好甘

仲有jeo哥既 評地心說 都不可不提

何況佢哋搵到食係因為有推乜都唔識嘅水魚，你都識講啦。
對水魚咪感覺囉，佢哋就真係睇數字啦

我記得細個中學有一課叫統計學的誤導與應用，就係教呢啲

數學同數字兩回事啦
仲有就算講數字語言藝術都一定係e

數字藝術

比你識穿左
本人ce和al都係讀商科，大學轉讀理科

偶爾有一日，見到一本金融書。

講佢嘗試，借用物理學定律和量子力學定律，研究金融和股票走勢。

香港除左講金融，就講marketing。
其實你interview和搵女，都係一種自我營銷的過程。

我決定研究一下，借用物理學和數學，研究市場營銷。結果俾我發現左呢樣，這是我第一次研究，將物理和數學理論帶入文商科，請多多包洆。

另一個震驚我的市場事實，係人體冷凍技術。呢個富人的玩意，係用冷凍科技保屍，望將來復活。佢被長期列入英文維基條目 life extension 中的research部分。以為佢好貴，原來都係1百萬至3百萬港幣左右，最平30萬都有，比過買香港樓300呎樓。但會員卻出奇地少，從全球最大的3間人體冷凍機構看，as of 2017, 全港不到5人成為會員。全球會員也只有約3000人。

又痴鳩咗線
柒Joe你都係繼續返你啲行政啦
唔識唔緊要
衝出嚟柒嗰下澤使吖嘛

成日強調自己跨學科 但係到最後兩頭唔到岸既on9仔 講到自己好似識好撚多野咁 原來比人踢爆曬係吹水 係一知半解 係wiki
連Wave–particle duality都唔撚識就學人講量子力學 屌 你dse physics既水平都冇呀 好心就唔好獻醜啦

量子力學出醜傳送門

柒撚到咁 都仲講撚到咁自豪
jeo哥係咪唔知個醜字係點寫？

咁你咁醒。
講下點借用理科野，應用入商科和文科中。

on9 睇哂成個post就知樓主係個無料嘅9upper

不如改名做167

好心啦jeo哥 你又要叫人跨學科 又話自己跨到
之後比人踼爆左 原來跨唔撚到
又要玩臭蟲論 問我跨唔跨到 你話你係咪on9
依家係話緊你吹水呀on9仔

你係度玩人身攻擊，冇意義。
只反映閣下愛戴有色眼鏡，先入為主，心理上同一眾冇讀過書的文盲人冇分別。
不如你捉下我的論據，有乜漏洞啦。

紅字唔係捉你吹水講大話？一句人身攻擊係推搪唔到既

係香港呢，心理質素 重要過 理科知識
你係度人身攻擊有乜意義呢

講下有乜漏洞好過啦
商科和市場學，唔講感覺點得呀

呢些係宣稱，唔係論證
你唔係心理質素得小學一年級嘛

見得閒 陪下你玩 唔係我 jeo哥d post冇人應架啦

一時又話讀咩係機密一時又自稱大學讀理科

讀wiki百科畢業咋你

將誤導行為當係數學語言藝術 柒撚夠未

數學一點皮毛都未學到係度9up發神經

你幾個post都好強調自己係跨學科格 點解依家又要扮宣稱啦

咩叫跨學科呢

如果有讀過HKAL Econ就會知道
ECON 以前係有理性人和自私人假設
所有人都係理性和自私
但心理學和生物學並不認同
心理學認為，人類是情感動物
後來到左1990年代，開始行為經濟學，強調非理性和情感的重要
2000年代，更發展出神經經濟學，用神經科學去探討經濟問題

如果冇左跨學科，咁經濟學家就會一直以理性和自私假設探討世界，並會建議政府。咁世界經濟問題會比現在差好多倍。

唔好遊花園啦 我依家係屌鳩你 你話自己係行政 物理跨學科 但係你連dse phy既程度都冇 你如何跨學科 你邊度有足夠知識去跨 咁既然你冇 點解仲要認屎認屁？

如果經濟學家單係aware到，經濟學的自私和理性的假設，唔乎合科學事實，而係經濟學的限制（limitation）。即使我們用返傳統經濟學慨念理解市場經濟，只要aware理性自私假設不合科學現實，咁我們對市場經濟的認識，已經提升好多倍。

我諗你對跨學科的理解唔足

以經濟學跨心理學為例

如果經濟學家單係aware到，經濟學的自私和理性的假設，唔乎合心理科學事實。將呢個假設，視作為經濟學的限制（limitation）。即使我們用返傳統經濟學慨念理解市場經濟，只要aware理性自私假設不合科學現實，咁我們對市場經濟的認識，已經提升好多倍。

柒Joe你話要誇學科
我都想問下
點樣用physics嘅Quantum Mechanics去解釋chem嘅bond formation

屌 我依家就係話你連物理都唔撚識 你點用物理既觀點去睇經濟呀 天才

仲有 你唔係以為你扮睇唔到就唔洗答d紅字

Submolecular 呢些微觀世界野，留返俾你地d專家研究啦。

我只係有興趣，借下物理學和數學，研究一些實際生活議題。例如市場，interview skills 等。

就經濟學跨心理學而言，只要知道左人情感動物，唔係完全理性，已經好足夠。

唔駛你講到咁深入。

知其然而不知其所以然
同9 up有乜分別
學術係嚴謹既
科學論證係有step
套返你個例子
個情況等如係你連"經濟學的自私和理性的假設，唔乎合心理科學事實。"呢句你都prove 唔到 點講落去？人地問你 你就叫其他專家答？咁撚樣唔係叫跨學科 係叫9up咋

我諗你冇讀過econ和心理
已經prove左啦
呢度唔詳細解釋

如果講嚴謹
感覺的話，只能做survey

我試過搵個幾條友
同佢講宇宙930億光年，話宇宙好偉大
同佢講宇宙10^30毫米，佢話宇宙得咁細架咋

由此可見，語言藝術，改變單位就可以，
根本就唔駛說大話做假。效果都可以好勁。

我依家就係話鳩你連物理都唔識 連個prove 都唔識 人地一問你 你就話prove 左
人地再問你 你就話跨學科係唔洗明 知道就得 咁撚樣叫跨學科？
例如say f=ma 你連f=ma都唔知咩黎 你點去利用f=ma 去解釋經濟學？

我諗你唔明咩叫廣和深

頭先講左，假設一個經濟學人，他只需要知道人有情感 ，可以影響經濟行為，已經係跨學科。佢唔需要識，情感背後的具體運作。亦唔需要對情感有太深入理解。當然，識會更好。但唔係必要。

有專家prove左
識唔識乜叫 law of specialization

我知你想講咩
但你講的prerequiste 係現實上 not a must

讀BBA

個人對數字/單位換算嘅敏感度低咪會咁，點解會關咩數學語言藝術事
大把人轉尺寸、重量單位個陣都要查下先識轉啦，唔熟呀嘛

但係佢明白光年和指數記數法，
都一樣喎
佢話因為用左毫米（mm）做單位，
宇宙直徑10^30毫米
感覺比930億光年細好多

你執柒佢啦好嘛
講感覺

其實我想講，即係好似

你係廢柴 vs 你有很大改善空間 的分別
耗用10000人工作 vs 創造10000個新職位 的分別

不過原來除左語言和文字，係數學和物理學 ，都有類似的用法。

樓豬唔知做乜鳩
將1公里換做 10^3米
就當自己講左野
跟住同人講感覺一公里好少呀

jeo哥講得呢d野 証明完全唔係理科既材料
最簡單做題目第一件事要化做同一個單位先去計 同樣道理 要比較 一定係同單位去比 如果唔化做同一個單位去比較既人 一係就唔係讀理科 一係就on9仔

同人講我仲有3600 秒先放工呀

你試下向立法會sell project

話工程耗資1000億元，耗用10000人工作

Vs

工程需投資1000億元，創造10000個新的職位空缺

你估下，通過議案的機會差幾遠

thats why 你咪係度比人笑緊你根本都唔讀理科既材料 又要扮跨學科 到頭本原來上wikipedia睇下就叫識？收檔啦

屌你老未
中一 二已經教比較要用同unit比較
差唔多時間已經教左indices

樓主真係唔係個個好似你同你d朋友咁不學無術

話你on9仔就真係on9仔 立法會主係係睇個樣基建有冇用 例如起三跑 唔會話創造10000個職位就批你 最緊要睇起黎有乜用 對將來有乜好處 幾多年先回到本

jeo哥呢d野都諗唔到 又話識admin?

你去睇下政府d宣傳和立法會答問文件先啦

根本就冇人concern 創造幾多職位 jeo哥柒夠未？

樓主食屎

仲有 唔好扮睇唔到

係咁問人分別大唔大 好似想教書咁
大佬你老幾
好似岩岩學完乘數表周街同人講咁
你覺得感覺上有差別 只係你概念唔清晰

睇下啦

呢個就係香港教育的問題啦

分享下 = 當想教書
講理科野 = 理科人 （講歷史，一定文科人 ? 講經濟理財，一定商科人）

係香港k型教育比你地有k型感覺

樓主我依家就係大學讀緊數
似乎身邊真係見唔到你講果d情況
數學係一個無語言藝術既學科
數學係科學既基礎 因為佢既prove係嚴謹
每一個人將前人既prove重覆一次都同出到同樣既答案

定係其實樓主上面講既數學同物理
其實師奶係講緊街市買菜5蚊同500仙既分別
而唔係講緊高階d既數學同物理
如果係既話我都係出番去先

岩訓醒係咁打錯字

其實你去買野，你見有好多商店，佢地標價，都係 99 元，99.9元。avoid 3位數，等你。其實都係其中一個商業策略黎。

但當有「人」和「人腦」介入在裏面
就會有語言藝術

因為有數字加入 所以又係數學既語言藝術

追晒成個post
上面有個巴打講得好岩
你/你提及既人根本概念唔夠清楚
先會出現你講既情況

你考試果陣 份卷叫你比較
1000000cm^3 同 1m^3 邊個大d
唔通你自己答錯左又話份卷用語言藝術fake你咩
根本係你溫書溫得唔夠

咩叫「人」和「人腦」介入在裏面？
數學家 prove/disprove 一樣野
都係base on logic 同definition 去做
點有語言藝術？ 定係你既「數學」真係講緊類似街市買菜既情況

咁係咪即係賣層樓
登廣告
港島區 實用 400呎

售 100元 比特幣
售 620萬 港幣
售 9200萬 日元

的分別

咁
宇宙直徑 : 930億光年
VS
宇宙直徑 : 一張紙對摺103次的厚度呢

樓主真係好撚on9,我竟然睇晒真係好佩服自己。

樓主呢啲好明顯係學到新野就乜都覺得拉到就用黎用既小學雞。

睇星例子：你fake 到兩個朋友唔代表啲咩，次方後又要加si unit 去加大個頭係on9行為。

保險.....嗰堆例子根本係正路，講到得你識咁。識數學兜口就問effective rate 去問，當人0rate 買佢就10%compound interest 。

報告嗰啲咁都比你吹一餐，大佬呀，報告不嬲持平正面嫁啦。

現代界學科係方便教，知識既野根本融會貫通。

微積分出現係物理，經濟又好神奇咩？ 佢本身就符合個property 先會用到，你叻既比你搵到下年經濟model 係上底加下底乘高除2都ok 嫁

人地跨學科係叻，你只係掂下仲要唔知有冇半桶水就咪撚賣弄啦。

game theory 夠involve 心理學啦，讀過乜都用黎j

係你講得我賣弄姐

連登又唔係學術期刊
仲咩即

獻醜不如藏拙呀，柒頭

你會比個廣告fake到只係你唔知bitcoin/日元匯率
咁未係你概念唔清晰

不如樓主講清楚d 你標題同內文既「數學」指緊咩
係咪所有同數字有關既都叫做「數學」
「數學」係有一套system 所以你考試先有標準答案
唔係你鳩寫堆野出黎都係數學

你講既「語言藝術」係咪指 混淆概念唔清晰的人既資訊

如果係既話唔好亂咁鳩拉落science度，相信上面好多巴打同你認真討論都係針著緊係呢個問題

樓主成個小學學完新野就周圍同人show off既小學生咁
自以為開心大發現

唔係咁簡單
係因為你平時交易的貨幣係港幣
好少用日元交易
更極少用比特幣來交易
所以冇左港幣那種感覺

好似你去外地旅行
第一日都會唔慣，易比fake
特別去澳門或大陸，匯價接近，更易被fake
但去多幾日就冇事

發現樓主一開始將「語言藝術」拉落d專門既學科上，根本已經on撚9

自己對果個領惑既熟悉唔夠就話果樣係果個學科既語言藝術 大家都係慳番淡氣

講理科野 = 理科人
咁講歷史，一定文科人
咁講經濟理財，一定商科人

呢種都一樣係非常on9感覺和思維

香港學術人，係時候改變下呢種感覺啦

樓主不如答左呢度先

留名
睇完覺得有用咪當學野，冇用咪當on9仔鳩up lor

屌你老味宇宙直徑用毫米

你夠膽死話自己讀過大學

自己google
10^30 mm in light year

有人當左連登係大學的學術期刊

正常人：睇滙率

高手：計埋優惠回贈

最大問題係你又冇比人fake 既數據係到講，強行解釋啲人諗咩，講到個個同你諗既野一樣。

樓主果種玩弄單位帶人遊花園既能力真係好撚強

咁撚多巴打同你認真討論你放低句咁既垃圾好唔好意思

語言藝術呢個term 係2012至2014年興
當時有人指梁振英係語言偽術專家

不過佢用虛偽個偽，但我發覺，轉下單位，唔用偽術，一樣可以fake 人個mind

街市買餸，已經係一種 marketing 手段啦

30 mm 長
能量水99％ 有效

我真係唔明睇左咁耐你想講乜？
你想消除誤導咁用乜方法先得架？
指數記法已經又簡短又準確既做法
仲可以點
一係限制要寫大隻d字囉

我意思指，
連登學術台係討論區，唔係正規的學術期刊。

我都係傾下和討論下一些學術上一些的好preliminary 的 brainstorm idea

你當正我扮專家在學術期刊發表咁插我仲咩鬼

回埋樓主呢次就收皮

相信入得黎呢個post既巴打都唔會比樓主既例子混淆到

樓主講既語言藝術係對
外行人日常生活因爲對某方面既知識了解唔夠全面，而對接收既資訊有誤解

你就咁講語言藝術無問題，但拉落Science度係on9。Science係講logic、講運算，根本係學術討論上無出現過你講咁低層次既誤解。

自己被單位誤導當所有人都係佢咁低b

其實數學都係一種語言

咁下次我改做「數字語言藝術」，會唔會好些

數學係語言但無你所講既語言藝術 紅字講得好清楚

改過topic做

數字語言藝術 --- 以不同單位來描述宇宙時間空間為例子

咁滿意未 ?

加多個括號寫中二程度就OK

岩岩學左記數法 你問我答

數字語言藝術 --- 以不同單位來描述宇宙及微觀呎度的時間和空間為例子

大學都會翻炒中小學野
甚至有 elementary putonghua,
Introduction to basic computer applications
無需要指明咩程度

每個國家的syllabus都唔同

講乜程度先最撚on9 的想法

Dse biology 講molecular genetics

Dse physics 講 Astronomy and Space Science, Atomic World, Energy and Use of Energy, Medical Physics

以前asl computer applications 教既野分分鐘比hkcee computer studies淺，asl都係教你寫excel formula和sql statement，唔駛學programming language

大學，甚至碩士程度
有 elementary putonghua 教你bo po mo fo
有 intro to info tech 教你用電腦

唔會
數字就係數字
語言藝術就係語言藝術
你講嗰啲case叫誤導 misleading
小學已經有教

講明語言藝術
用數字做

咁數字藝術 lor
不過數字藝術冇人意會到係講呢樣野
所以都係叫返數字語言藝術

呢度有人話過好深。
我之前都俾好幾個文科人話過，好深。

你地理科人又覺得係小學雞，
咁我應該寫咩程度 ?

成隻烏大龜咁係都要衝出嚟柒
學術討論冇問題
但唔該你真係有咁嘅知識先啦
知少少又出嚟扮代表

人周身刀冇張利
講到自己求廣不求深
實際上就係泛泛都知個名睇過下中文維基
就當正自己係PhD
又唔廣又唔深
東拉西扯咁遊花園

人地孔乙己都真係識回字嘅4個寫法
你連條廢柴都不如

你可以話係語言藝術
但實際上都係誤導緊人
唔關數學本質事

係你有錯誤的感覺
以為我講緊高深學問

我再改標題啦

講明General Education Level

（文商撚 G.E.）數字語言藝術 --- 以不同單位來描述宇宙時間空間為例子

唔好話高唔高深
你講嘅呢堆野同小學雞做讀書報告嗰陣
淨係睇本書嘅頭同尾之後鳩噏有咩分別

都話你畀嘅例子同數字本質冇關係
只係普通語言誤導

點解一定要話我柒
其實可能係你柒
Get 錯左 feel
拿錯思維，希望越大失望越
以為我扮緊phd
其實我只係general education level野
點解你唔思考下自己get錯feel呢個問題呢
同你講，生活上要運用文理商知識
所以文商人搭訕理科好普遍
除非生活唔需要理科知識
同樣，理科人講歷史經濟政治都一樣
你自己get錯左feel
仲怪人

免費share都咁高要求
香港人真係

你個個post都衝出嚟扮專家架啦
而家撑唔落去就話我get錯？
「同你講」喎
你以為自己老幾呀
一個pass咗CFA就好撚威威嘅爛鬼濕鳩公務員咋
戇鳩
一打接實啦

免費share就可以鳩噏？

免費野都咁高要求
接實啦

想搵高質學術研究
就俾錢啦
你肯俾 1 btc， 大把高質學術論文你睇

你真係好似香港一班友，
出得3000蚊一個月租
係度嫌間劏房太細，又多蚊

想要高質學術論文，高質教育
唔該你俾錢出黎，唔好係度嘈
唔好當教育和研究係免費又多多要求

樓豬柒夠未？
比人收你皮就拉埋d唔關事既野黎講
睇口吻都似大學都無讀既人
正正常常大學都會讀基本logic
你條撚樣就真係唔似有logic

樓主講咩野丫?

你講還講啲野要通，合理，正確先得架大佬
啲野根本冇條理，為講而講咁
教人又好，學術討論都好
最起碼都要通順啦
教人，驚你誤人子弟咋
十足十我老母見fb啲咩中藥文咁
食咩對身體好之流咁，實則上係咪咁都冇人知。

免費野，免費服務，一元都唔撚駛出，都咁撚多批判和投訴，咩撚世界 ?

你條on9仔唔係以為free 就可以講到1999 唔負責任掛 同果d c9 信content farm 冇分別，負責小小，打返好佢啦

屎都免費你又唔撚去公廁食屎放題？

撑唔落去就開始spin
你冇收錢就代表你可以鳩噏？

醫學一向都係叫人問返行內的專業意見啦。

其實最危險反而係有讀ce bio, al phy chem only, 大學讀eng個批，因自己有少少cellular biology and molecular genetic的知識，但又唔係醫學專家，係度不繼咁吹。好易誤導人，搞壞身體。我領教唔少。

屌，content farm都有廣告費
呢度連廣告費都無得收，想點

成隻大龜咁撚講到d野
乜撚野語言藝術屌你老母啦
指數既大細都唔柒影響到實際既大細
你咁撚樣講法極其量係講緊單位不同而有所誤導
關閪指數事咩屌

你真係柒撚到無人有
你覺得大學理科同中學理科無連貫性架?
你覺得大學理科完全推翻中學理科知識架?

最撚慘你連中學phy都未學過教人量子力學
中學bio chem未學過就亂咁up醫學,教人演化論

連貫性係睇唔同國家的課程設計 唔係睇科
井底之蛙

以香港計 理工科有連貫性較強，文商科較弱
所以理仔可以去文科都玩
文仔唔得去理科都玩

有些國家，理科連貫性冇咁強
就welcome all discipline

你唔係識人文科master又無科學常識淨靠internet materials 直上理科phd咩
咁讀完中學理科加上internet materials 直頭可以叫啲專家食屎啦

讀完 al biochem 9up醫學的，仲危險過文商仔9up醫學，因為 pseudomedicine 比 no medicine 更危險。

咪撚拉其他讀文商科既人啦柒頭

仲唔表演下以行政角度推翻醫學
幾時去外國拎返個宇宙學博士學位呀你講到咁撚易

宇宙尺度你用毫米來表示,仲要聲稱係藝術
睇得出你真係好撚有潛力讀宇宙學

都係那句，當我醒你做人基本學習態度

對生命健康和安全 critical 的知識（如醫學和工程），就謹慎好，勿輕信網上意見。你信網上野，已經on9。

其他（不論文理商科），就可以海納百川，作為參考和學習。充其量用普通常理做filter已經ok。你過份謹慎 ，反而係on9 ，miss左好多知識。你好容易會好似教皇批判日心論咁on9。

行政角度推翻醫學 ? 當然可以啦

資本主義搞到班醫生冇晒醫德咪係lor
精英主義搞到學術論文做假嚴重咪得

自然醫學同另類醫學冇實證過 但你之前瘋狂推銷喎 唔洗謹慎？

科學有理論 有實證先會承認 呢個唔係叫過份謹慎 呢個係叫嚴謹 呢個係科學既態度 唔係你呢d dse程度都冇既人可以理解得到 仲要亂舉日心論做例子真係好撚on9

文商科班人，c9，講健康野，通常最多都係圍繞係替代醫學和另類治療（中醫，食療，運動，維他命，穴位按摩）

理科班非醫護專業人，真係同你講medicine ，西醫野，但就隨時變成pseudomedicine，或者冇solid evidence backup的科學推論，你好易聽左佢意見後奶野，真係仲危險。

大哥，之前上ai course

Professor講，研究fuzzy logic條友，都比人否定左成十幾年。之後先被採納，成為人工智能重要的算法。

當然 你可以等到有左實證 先信。

但在呢個競爭年代，咁做好易落後
好似你等到bitcoin理論solid,
bitcoin已經同你講10萬元一牧了

中二病發作？做乜撚野

我講自然療法姐
你可以搵大學或政府認可的
仲有自然療法係好大個range

養生療法（靠運動和營養補充劑）又係，食療又係，推拿又係，yoga又係，中醫都可以係。周兆祥叫人食生和飲尿都係自然療法

如果你傻到去搵周兆祥，就係你on9

岩岩好學完科學記數法 出黎9up表演
叻唔切咁

Bitcoin跌緊呀柒頭

完美表演咩叫識少少扮代表

jeo 哥帶人遊花園既能力都不可不提

Btc 理論同價值關乜事
真心覺得樓豬大學都無讀就出黎鳩噏
如果樓豬係中學雞 恭喜你中文一定肥

人地係跨學科架 聲稱
商科中學 大學comp sci

不過唔知係唔係3rd hon

打完波番黎樓主仲未收皮

頭幾頁仲同人撐到行，多左幾個心水清既巴打出黎屌你，就搬龍門話咩撚野唔洗錢唔好咁高要求，又話人理解錯咩柒咩柒

好心樓主唔撚識就虛心d啦

你唔好係度混淆視聽啦大佬
你講果個bitcoin個加密貨幣人地果理論就係度
佢升唔升就睇市場對佢信唔信任 普及程度等等

但你舉果個指數同science根本完全唔撚關事。

用番d配合番你既例子，你要disprove畢氏定理，好好醜醜都要搵個counter example
搵個a^2+b^2=/=c^2 既直角三角形
唔係係度放低幾句唔關事既廢話

地平說以前都用左好撚耐，但今時唔同往日，發展到今日科學唔同宗教 唔係你9up幾句就可以有數學危機

Bitcoin 最大優勢係匿名，跨國，帳戶難被凍結。

用黎整 ransomware, 洗黑錢，走資，illegal trade 最岩。連埋tor , darkweb同一些更匿名的貨幣 （如dash,zcash）一齊用先發揮到佢效能。

所以bitcoin 係咁狂升

哦，so?睇完都唔知你想講乜

自我中心到

首位連登數學家

中文都唔撚識 佢想用bitcon 做例子去証明現時科學証明唔到 唔代表將來唔得 但係佢講個堆bitcon野係完全冇扣返落個主題度 完全係無厘頭

研究下點係500呎月租20000的香港生存姐

人人都話人際關係和面試技巧，重要過學歷。大學生搵15000一個月，唔夠錢交租

那次我見自己睇到講宇宙偉大，佢930億光年(10^27米)，發覺兩者在感覺上有唔同。想睇下對interview skills有冇啟發性。

我都係拿出黎討論下

冇就算
駛唔咁針對

1.你所講嘅啲係喺日常生活/商業世界嘅語言偽術。喺math/science黎講運用科學記數法只為方便，用指數好過每次都寫幾十個位。你講嘅【感覺】從來唔係math/phy要研究嘅課題。物理學家比一個宇宙大小嘅客觀數值你，你/啲人點樣主觀咁【感覺】佢，喺唔同單位下個【感覺】唔同，係文商科上嘅分析，唔關math/phy事。你只係用佐好基本嘅一個數字，唔好吹到咁大話咩跨學科研究，至少睇你有關量子嘅知識，唔知咩係波粒二像性，咩係光電效應，你連量子力學入門嘅車尾燈都未追到，就唔好吹咁大啦。睇完wiki就黎吹水，仲跨學科研究，好心你啦。
2.免費就等於可以低質?我屌你老母啊！我屌你我都唔使收你錢啦。識少少就上黎吹水，仲要講嘅嘢又唔係岩，人地指正你就死都唔改喺度遊花園，比人圍插就話自己唔收錢分享點解要屌你? 你依家懶係喺度【分享】，其實咪係小學雞咁學到少少皮毛野就上黎發表拎優越感，拋書包用啲懶係勁嘅terms黎吹水。點解要插你啊，因為你講嘅野係錯嘅咯，如果真係有啲對理科唔熟嘅人睇你啲嘢又信佐，嗰啲辛辛苦苦做緊科普嘅人真係多得你唔少。科學難普及就係因為你依類自大嘅人太多，知少少但又唔虛心受教係仲恐怖過咩都唔識嘅人。完全同大陸嗰班民科一鳩樣。

屌佢擺明講反話啦

諗緊有個term形容樓主呢類柒頭但一時唔記得
你提醒左我, 正正就係"民料"

你見工時咪試下將你呢個post入面既9up講晒出黎囉
我信實有人請你架, 加油樓主

低b hr好似你問得出呢d誤導性問題
唔洗曬時間見落去

屌你真係好on9, 識少少扮四條， 句句都想show off自己識好多野（其實又唔係真係多 )，又以為其他人實唔識，到個個都指出你錯又話自己無收錢仲想點+死唔認錯。

最柒話理科可以用常理filter 就係啲人常理行先地心說先可以流行咁耐

交多句， 理科想學得好，唔該掉低無謂的自尊心，錯就虛心承認再從錯誤中學習。

多謝巴打用力屌
即係呢個係文商科的野
唔係理科議題，同科學無關

至於早前中醫和自然療法
自然療法都係冇監管，民科多
如周兆祥
西醫都有鼓勵運動休息，均衡營養

其實唔信自然療法，應該係行政角度看唔應該信 ，而唔係科學角度。科學都會叫你均衡飲食，休息和運動，都係一種自然療法。因為自然療法呢個terms代表左係冇監管的自然療法，所以好危險。

jeo 哥曰：食飯痾屎都係自然療法 忍住唔食飯唔痾屎有害健康 違反自然療法

平時訓得3個鐘，又成日忍屎忍尿
之後健康差
決定訓9個鐘，有屎即痾
Technically都算係自然療法

但用語上，自然療法，係講一推非西醫非中醫的療法。

其實1000都係語言藝術嚟，就咁講1000你根本feel唔到1000係有幾大
應該要咁樣先啱：
一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一

睇圖像都feel唔到一千有幾多 你係咪用緊圖像藝術呃九我？

現代醫學唔會叫你飲食均衡同要定時？
唔會叫你唔好忍屎忍尿？

冇啦? 咁好娛樂性既post點可以咁快停

難為一眾巴打

睇呢個post諗返起佢

乜撚嘢

人外有人 天外有天 一山還有一山高
原來痴線真係無極限

林燕妮
不過唔緊要 陶傑都柒過

點柒都唔夠jeo哥死撐咁柒

樓主同我志同道合
不如打去24567111同我一齊討論

喇， 認真，反而用對數（log)做出黎既量值就好易令唔知定義既人有錯覺

例如地震強度 大家常聽既係 黎克特制x級
一般人會覺得 黎克特制6級，7級，8級，9級既分別就好似6cm,7cm,8cm,9cm 咁， 以相同既間距增長。

但其實 黎克特制係用log 去定義， 每大1級個振幅其實係強左10倍，所以9級比8級係強10倍，但9級比6級比個振幅係強左10^(9-6) =1000倍
所以有時當見到7級地震都做成頗嚴重既破壞時，再聽到9級 就會好不安
(當然震級同做成既破壞兩者之間仲有好多因素影響）

jeo哥邊度識log 咁難

講容易誤導既概念

accuracy and precise

True positive, true negative...

未訓醒就容易搞錯

有時間自己睇多本書好過啦

放心啦 jeo哥邊有咁易被打敗
過多兩日就身痕出新post ga la

岩，難得高質post
即係一開始的感覺會有錯誤或不同的效果
特別是對一些懂，但用的次數太少，最易有錯
經教育及用耐左就會適應

Ps，政府之前用「創造職位」都吸引到好多人，因此理據來支持基建項目。
特別在1990年代至2000年代，靠創造職位呢個口號，令基建比少左反對。
但2010年後 市民開始意識到，創造職位，其實等同消耗人力，耗用人力資源是無分別。大型基建又多左人好多人反對。

你1+1＝2都未搞清添

有人問健康產品食左好唔好
仲唔幫手解答 ?

多謝巴絲解答
唔同感覺可能同教育有關
不過之前有幾位大學理科數學人都有錯覺
我先上黎post睇大家意見

Ps
之前同過一位文科postgraduate level的人觀星。
講開一粒星，其實average size 有一個地球咁大，有很多你看佢得一點，其實比地球更大。
佢唔信 覺得吹水，係騙人，覺得冇可能，唔係現實。

所以話跨學科教育冇用個條友，唔該正視下香港現實教育問題啦

我冇咩特別優越感
相反我想問下各位巴絲意見。

科普咁難，唔係你講的問題。
而係教育管理和 IT Management問題。

如果文商人唔講理科野，科普和科學發展將會是更困難。科學人，亦難贏得文商人專重。

仲有，如果理科出生，你以為好淺的科學道德。Present比文科仔，可能佢覺得係難以理解。科普難，因為教育問題。如果由文商底的人present返，效果會更加好。

現在大家見到內容農場，同大量網上偽科學文章問題，之所以出現。係因為發表文章的人都冇declare自己專業 ，然後不停分享信息。呢個完完全全是 it management 問題，
多過人和社會的問題。

如果內容農場又好，連登又好。

在學術台、科學台、保健台、健康護理台、歷史台、哲學台、宗教台等學術領域的討論區，要 user declare 自己的專業，咁問題就細好多。

所以呢個係資訊管理問題。

好多科學的成就，都係大陸搞民科人有份貢獻。如果扼殺佢地的貢獻，科學更落後。問題係資訊管理，冇要求佢地declare咩專業出生，先搞到咁多煩惱。

科普難，因為資訊管理問題 ，
與其搞打假，打偽科學，
不如推廣，良好資訊管理方法好過。

如果每位網上人，
都要declare下自己專業。

（例如高中商科畢業，預科商科畢業，大學Software Engieering Discipline畢業，碩士Project Management Discipline, 曾做程序編寫，現在做IT Management）

比讀者可以參考發表文章的人，他的學術背景。

呢個世界的偽科學問題和低質陰謀論就會少好多。科學和高質陰謀論會越來越多，越來越進步。

不過現在就算係連登仔，都咁撚多紅巴和藍絲，Info management 始終都好難做得好，都係算9數好過

我記得以前讀大學，
上過一個由大學資助的領袖營，
有位勵志大師，
把人生82年的預期壽命，改為30000日預期壽命。
都好似都帶俾我們學生對生命有唔同感覺。
然後叫班學生反思。
如何善用每一天的時間。
大概話，你人生餘下仲有23000日，
你要如何善用你僅餘的23000天 ?

之後仲將82年化做4300 weeks,
而你人生已經過左1000 weeks,
又問你人生如何善用餘下的3300 weeks ?

所以在心理上真係有唔同，唔識點同你講

所以都係想試下借宇宙時間空間來demo下，用來勵志，作為說話技巧反思

Ps 那個領袖訓練營 那位勵志大師
設計左有個叫mission impossible的program。

個program要求係咁：
大概係要你form一team人，
穿西裝，把錢包交出。

然後在合法情況下接的士，
即係ai個司機，話我自己冇錢，可唔可以接我由a點到b點。之後在b點，要ai士多老板，話自己無錢，可唔可以免費拿一些水果俾自己。然後再將水果派俾老人。之後再ai另一個司機，免費由b點運返去a點。

當中，你也唔可以透露自己係玩緊learning program。

先唔講已經犯法，利用人地同情心又冇呢個需要，呢個就係啲人愈來愈冷漠既原因之一。樓主係咪比幾皮野上呢啲勵志課程。

大學津貼，唔駛錢

個program宣傳人間有愛有情。
個program係demo人間有愛，俾你親身參與。講明冇錢坐的士，都有司機肯

那位勵志大師，
聲稱有「人類工程師」和「世界傑出華人」的美譽。

個program 有9成參與者話有幫助

閪野就是閪野，冇分乜野精英大師/小童群揪會社工搞。

揸個兜乞食，賣下旗都體驗到人間有愛，係都要利用人地同情心。大佬你試下講我要玩個遊戲係你到食霸王餐/坐霸王車？

社會實驗後尾都要講番比事主聽/比錢補償番？人地幫左你咁你地有冇找番數呀之後

都係，個program一直都有人批評緊

大把人假學歷
買博士啦

一本正經地胡說八道

數學是一門科學、一門講求邏輯的學問。但同時，數學亦係一門語言，用來作溝通和表達的用途。

數學語言藝術，數字語言藝術，重點是數學作為一種語言，不是數學作為一種科學或邏輯。因此是一門語言藝術。語言藝術是藝術範疇，不是科學範疇。但藝術有時會借鍳一些科學理論。

本文正是借鍳一些基本中學的科學理論，去解釋語言藝術。但本文始終是屬藝術範疇。作為語言藝術的一種，重點都是講主觀的感覺與感受，而非客觀的規律性和科學性。因此，用客觀的理科思維，亦難以理解本文重點。

甚麼是語言藝術？

語言藝術是藝術的一個門類，它是運用語言的手段創造審美的形象的一種藝術形式。語言藝術就是可以把是說成不是,把不是說成是;把美的說成醜的,把醜的說成美的.即使說的是自己都不認同的謬論,就是有很多人點頭稱是,甚至拍掌叫好。

科學與藝術的區別：

1 兩者的本質點唔同。科學具有理論性、規律性、系統性。藝術具創造性、形象性、技巧性。

2 兩者價值層次不同。科學理論來源於實踐，又對實踐有指導作用和應用價值。藝術對於其他實踐，只具有參考或借鑒價值。

3 兩者形成不同。科學是對客觀事物及規律性的認識。藝術是在理論指導下的實踐過程中表現出來的對現實的一種典型反映。

摘自《婉轉的語言藝術》